{
    "question": "Mengapa semangat dan komitmen kebangsaan saat diperlukan dalam kehidupan bangsa Indonesia\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar negara tercinta kita tidak terpecahbelah, manusia adalah makhluk sosial jadi jangan coba coba intorvert</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Untuk mempertahankan keamanan NKRI memerlukan semangat dan komitmen kebangsaan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-empat-prinsip-dasar-gerakan-start-saat-aba-aba-lari7-157",
            "question": "Sebutkan empat prinsip dasar gerakan start sa'at aba aba lari7\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>angkat pinggul lebih tinggi sedikit dari garis pundak.</p><p>posisi lutut kaki depan membuat sudut 90* untuk tunggal belakang antara 100 *_120*</p><p>pandangan beralih dari dua jengkal.</p><p>pundak didorong sedikit ke depan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kewajiban-bela-negara-akan-usaha-mempertahankan-kedaulatan-merupa-506",
            "question": "kewajiban bela negara akan usaha mempertahankan kedaulatan merupakan bagian dari mempertahankan stabilitas keamanan bangsa berdasarkan UUD 1945 pasal 30 ayat 2 usaha pertahanan dan keamanan negara Indonesia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasal 27 ayat 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sebagaimana dinyatakan dalam pasal 27 ayat 3 UUD 1945, bahwa usaha Bela Negara merupakan hak dan kewajiban setiap warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-sumpah-pemuda-793",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nsumpah pemuda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan Indonesia. Ikrar ini dianggap sebagai kristalisasi semangat untuk menegaskan cita-cita berdirinya negara Indonesia. ... Keputusan ini menegaskan cita-cita akan ada \"tanah air Indonesia\", \"bangsa Indonesia\", dan \"bahasa Indonesia\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-keberagaman-di-indonesia-adalah-355",
            "question": "Perbedaan keberagaman di Indonesia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>keragaman,suku, adat, dan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>keberagaman di Indonesia, mulai dari keberagaman suku, keberagaman agama, keberagaman ras, dan juga keberagaman anggota golongan. Indonesia adalah negara kepulauan. Selain itu, kelompok suku bangsa ditandai dengan adanya kesamaan budaya, bahasa, agama, perilaku atau ciri-ciri biologis yang dimiliki</p><p></p><p></p><p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>\u2764</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinekaan-bangsa-indonesia-juga-merupakan-sebuah-tantangan-bahk-509",
            "question": "Kebhinekaan bangsa indonesia juga merupakan sebuah tantangan bahkan ancaman, karena .\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena tanpa adanya persatuan dan kesatuan maka ancaman dan hambatan tersebut semakin besar dan bisa saja menghancurkan keberadaan bangsa dan negara Indonesia di masa mendatang, seperti indonesia terpecah belah karena Kurangnya toleransi</p><p></p><p>(comment jika belum paham) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-merupakan-salah-satu-bahan-makanan-memanfaatkan-tanaman-m-619",
            "question": "Tanaman merupakan salah satu bahan makanan memanfaatkan tanaman merupakan titik-titik setiap manusia terhadap alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya</strong>:</p><p>  hak setiap manusia karena sudah melestarikan atau menjaga keasrian alam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-perilaku-kehidupan-dalam-keberagaman-agama-di-antaranya-di-116",
            "question": "Bentuk perilaku kehidupan dalam keberagaman agama di antaranya diwujudkan dalam bentuk berikut ini kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak melaksanakan agama dengan baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-1-persediaan-sumber-daya-terbatas-2-598",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 persediaan sumber daya terbatas 2 terbatasnya kemampuan manusia 3 menyusun skala prioritas kebutuhan yang termasuk usaha menanggulangi kelangkaan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 menyusun skala prioritas kebutuhan antara 3 sm 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mmf kalo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau tidak salah no 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di jelsakan persediaan sumber daya terbatas </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-adalah-bahasa-resmi-pbb-yang-digunakan-dalam-pertemuan-an-655",
            "question": "Berikut adalah bahasa resmi pbb yang digunakan dalam pertemuan antar pemerintah, kecuali ...... a. arab b. tiongkok c. perancis d. inggris e. yunani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e.yunani </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>maaf</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>kalo</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>salah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>semoga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-panjang-penjelasan-dan-ada-kesimpulan-858",
            "question": "Apa itu Hak Dan Kewajiban! \r\n panjang Penjelasan Dan Ada Kesimpulan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.</p><p></p><p>Kewajiban adalah bagian penting bagi manusia sebagai makhluk sosial. ... Sebagai anggota dari masyarakat, seseorang harus berperilaku sesuai dengan ketentuan yang telah disetujui bersama.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Beberapa Contoh Hak : </p><p>*Hak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak.</p><p>*Hak membela Negara.</p><p>*Hak berpendapat.</p><p>*Hak kemerdekaan memeluk agama.</p><p>*Hak mendapatkan pengajaran.</p><p>*Hak untuk mengembangkan dan memajukan kebudayaan nasional Indonesia.</p><p>*Hak ekonomi untuk mendapatkan kesejahteraan sosial. </p><p></p><p>Beberapa Contoh kewajiban :</p><p>*Wajib membayar iuran pemakaian listrik setiap bulannya.</p><p>*Wajib menjaga sopan santun ketika bertemu tetangga di lingkungan sekitar.</p><p>*Wajib menggunakan helm atau sabuk pengaman saat berkendara. </p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Hak wajib dilaksanakan karena?</p><p>Karena hak yang kita miliki terdapat hak orang lain yang wajib dihargai. Sehingga hak dan kewajiban yang kita lakukan tidak hanya berdampak bagi diri sendiri, tetapi juga orang lain.</p><p></p><p>Kewajiban wajib dilaksanakan karena?</p><p>karena kewajiban merupakan sesuatu yang mutlak harus dilaksanakan, apabila kewajiban ditunaikan dengan baik, maka kita akan mendapatkan hak dengan sendirinya tanpa kita tuntut, sebab melaksanakan kewajiban merupakan cara kita</p><p>berterima kasih kepada orang tua </p><p></p><p> JADIKAN JAWABAN TERCERDAS YA,FOLLOW GW NANTIKU FOLLBACK</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2728<strong> Jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak adalah segala sesuatu yang wajib/mutlak kita dapatkan setelah kita mengerjakan kewajiban kita</p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban adalah segala sesuatu yang wajib kita kerjakan/laksanakan agar kita dapat menuntut hak kita</p><p></p><p>\u2728<strong> Penjelasan</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak merupakan sesuatu yang harus kita dapatkan agar pelaksanaan kehidupan kita dapat terpenuhi dan dapat memberi keleluasaan pada yang bersangkutan untuk pelaksanaan. </p><p>   hak merupakan milik,kewewenangan, dan kepunyaan seseorang yang wajib didapat atas aturan/suatu undang-undang yang telah ditentukan</p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban merupakan konsekuensi dari pelaksanaan hak yang bersifat wajib dilakukan/dilaksanakan.</p><p>  selain untuk menuntut hak, kewajiban harus dikerjakan dengan rasa tanggung jawab agar hasilnya akan maksimal serta mendapatkan penuntutan hak dengan maksimal pula</p><p></p><p>\u2728<strong> </strong><strong>kesimpulan </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>lebih </strong><strong>menonjol</strong><strong> </strong><strong>dari </strong><strong>kewajiban</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>tidak </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>dipisahkan </strong><strong>karena </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>adalah </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>wajib </strong><strong>ada </strong><strong>dalam </strong><strong>setiap</strong><strong> </strong><strong>kehidupan</strong><strong> </strong><strong>seseorang</strong><strong>.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu</strong><strong> </strong><strong>kenikmatan</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>sedangkan</strong><strong> </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu </strong><strong>tanggungan,</strong><strong> </strong><strong>dimana </strong><strong>seharusnya</strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan</strong><strong> kewajiban</strong><strong> </strong><strong>dilakukan</strong><strong> secara</strong><strong> </strong><strong>seimbang.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>bersifat</strong><strong> </strong><strong>individual</strong></p><p></p><p><strong>[tex]terimakasih[/tex]</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong> </strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}